<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>代号：友人C on 无名之诗</title>
    <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/</link>
    <description>Recent content in 代号：友人C on 无名之诗</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>其一-C</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一月一日，新年伊始，适合讲一个无聊但狗血的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主角呢有两个，一个且称为陈老师，简称为陈，以及，帖主本人。&lt;br&gt;
和陈老师认识有些许年头了，认识处于偶然，熟络起来也出于偶然。&lt;br&gt;
陈长得还算过得去，身材也不错，说话讨人喜欢，那我也不介意花点钱让两人都乐呵一下。&lt;br&gt;
帖主和陈老师都是酒鬼，喝完酒一来二去，哈哈，顺理成章。都是成年人了也默契的什么也没说，当然不会再谈什么关系问题。&lt;br&gt;
后来才知道陈老师是正在交往的，再后来经陈老师介绍，我也和其对象熟悉起来。&lt;br&gt;
看到这里可能有人会骂我了，说你都知道人有对象了还保持这种关系，不是纯欠骂吗？&lt;br&gt;
是的，我知道，我不否认我的过错，并且欣然接受您的谩骂，毕竟这样确实是不正确的。&lt;br&gt;
但是我不怎么在乎，毕竟陈老师和其对象，本质上对我都没什么关系。就算事情被披露出来，陈老师受到的压力估计比我大许多，还是那句话——都是成年人了，也该为自己的选择负责了吧。&lt;br&gt;
陈老师，怎么说，大概不算普世意义上的好人，和我一样有点精神疾病，但没我严重。&lt;br&gt;
那个词怎么说？混沌善良。我觉得用来形容很恰当。&lt;br&gt;
但是陈老师对其对象还相当不错，偶尔还会和我聊起和对象的种种活动和细节，末了还会补上一句：“我真的很爱TA”&lt;br&gt;
很爱吗？我每次看着陈老师的脸听到这句话都感到疑惑。&lt;br&gt;
我不妨假设陈老师的对象怀抱着一颗赤诚真心爱陈，那么陈，到底是在把谁当傻子一样愚弄？&lt;br&gt;
人性是脆弱的，爱情也不是永恒的，感情不可能永远保持纯洁，我当然明白且理解人总有游离其外的时刻，但陈若干次，不计其数的纵容和默许，就让一切显得可笑起来。&lt;br&gt;
可能陈和我说这些，有些是得意的炫耀，有些是对自己的劝慰。&lt;br&gt;
陈老师劝慰自己仍然爱着对象，只是在他们感情甚至爱情的缝隙里，掺杂进太多别人的片段。&lt;br&gt;
那些默认的情感原则和底线，大概陈在心里悄无声息的抹去然后越轨了。&lt;br&gt;
可以吗？不可以吗？个人有个人的答案。至于我是不是和陈发展出这种不清不楚关系的第一人？兴许不是。&lt;br&gt;
陈有时还会把我当朋友，我半阖着眼和陈碰杯，祝友谊长存。&lt;br&gt;
真的友谊长存吗？哈哈。&lt;br&gt;
我也无外乎是承载陈老师欲望的客体，当陈说想我，那我就得干脆利落的出现，少一些不可预测、无法归类、不符合陈欲望的部分。&lt;br&gt;
至于我为什么乐意去扮演这个角色？&lt;br&gt;
他者的欲望如同一道光，照亮我们身上被其珍视的部分，将其他部分留在阴影中。我们很快就明白了，走进光中便能获得奖赏。&lt;br&gt;
今天就写到这里吧，剩下没讲的故事还够我写挺久。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>其二-C</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;可能有人会想知道怎么和陈老师认识的，就像找到一个确切的扳机点，仿佛这样就可以解释后面的故事。&lt;br&gt;
其实并不会，因为等反应过来的时候就难能收场了。&lt;br&gt;
认识是在某个大型活动现场，人和人三三两两的聊天，场地信号差，我闲着无聊就向站在旁边的陈搭话，聊得还算投机便交换了联系方式。&lt;br&gt;
第一次喝酒好像是陈老师和对象闹了矛盾，陈郁闷的不行，一边灌酒一边大倒苦水。喝着喝着陈就开始讲自己的故事，讲自己如何不懂事伤害了别人云云，说着说着眼睛有点亮，不像是泪而更像一种遥远的懊悔。&lt;br&gt;
人的心怎么会这样不合时宜的软下去呢？&lt;br&gt;
也是那时候我也才知道陈老师有对象，但仍然沉默不语。&lt;br&gt;
再后来，第一次比我想象中快，两三个月还是三四个月，酒精当然是借口。&lt;br&gt;
我熬夜写报告写到两点，整理思绪的间隙瞥见陈给我发语音，说自己和朋友喝到不省人事。&lt;br&gt;
好嘛，让我收拾烂摊子来了。&lt;br&gt;
次日陈老师从卫生间走出来，看着我突然开始落泪，反问我：不应该是这样的，对吗？&lt;br&gt;
甚至不能说是落泪，因为陈哭的堪称惨烈。&lt;br&gt;
我没想到过陈会哭，当时更惊愕于陈是个良家子，对爱情的纯洁性如此重视。就同意了陈点到为止的提议，我那时仍在想：人在意识到自己言行不一的时候，到底是修正行为还是修正叙事？&lt;br&gt;
而后陈销声匿迹了几周，等到我临近离开北京，陈老师忽然又约我出门喝酒。那前一个问题的答案就是后者了。&lt;br&gt;
那句话用到这里是否恰当？零次和无数次。&lt;br&gt;
和陈老师喝酒就是聊人生聊往事什么都聊，说我们两个聊的投机是因为我们故事都逆天而且丰富。&lt;br&gt;
某一次陈站在一旁抽烟，突然来了一句：觉得和你在一起的时候，某种东西正在消失，但是你真的挺懂我的。&lt;br&gt;
消失的是良心还是道德？我没接话，我懂你什么呢？懂你自私、傲慢、贪恋温情又管不住欲望？乐了。&lt;br&gt;
稍微有点尖锐了，我也没资格批判陈老师。&lt;br&gt;
陈老师偶尔还是会忏悔，以一种轻飘飘的、不寻求任何承认的方式。&lt;br&gt;
陈说：TA希望我戒烟戒酒。&lt;br&gt;
我应了一声：那你戒吧，赶紧的，确实对身体不好。平日再见到陈老师的时候确实没再抽烟，和我在一起的时候依然照抽不误。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>其三-C</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;无聊了，诋毁一下陈老师。当然，在写今天的陈老师小故事前先回答几个问题：
-性别？&lt;br&gt;
沃尔玛购物袋。&lt;br&gt;
-会写多久陈老师小故事？&lt;br&gt;
最少会再写两篇，写到没什么可写的为止。&lt;br&gt;
-什么心态？担心掉马甲吗？&lt;br&gt;
乐子，玩，吐槽，如果有人发表看法我也挺好奇。不担心，掉了就掉了。&lt;br&gt;
-文笔不错，有什么副业吗？&lt;br&gt;
没有，偶尔写小说和散文自娱自乐，打工的鼠鼠而已。&lt;br&gt;
-性压抑吗？&lt;br&gt;
爱压抑。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
我和陈老师没怎么有过矛盾，你想嘛，两个一见面不是喝酒就是吹水的人，利益不冲突，生活不交叉，能有什么矛盾？&lt;br&gt;
少数但不代表没有，为数不多的那几次都让我印象深刻。&lt;br&gt;
某一次是因为考核压力挺大，和陈老师断联了一个多月，结束后当天晚上就了约陈喝酒。&lt;br&gt;
我和陈边喝酒，边喋喋不休地说点有的没的的人际矛盾和软件崩溃笑话，陈突然没头没尾来了一句：&lt;br&gt;
你把我当什么了？我欠你的？那我把我欠你的都还你。&lt;br&gt;
现在想来大概是在指责我，让陈老师当情绪垃圾桶是有些不太体面啊。&lt;br&gt;
随即，陈老师趁我还在发懵，扇了我一巴掌。&lt;br&gt;
声音清脆，力度倒也不重，更像是一种收住手的发泄。当时没觉得有多愤怒，更多的是……荒唐？就抄起桌上的水泼了陈老师一身，然后转身离开了。&lt;br&gt;
至于真是陈欠我的吗？&lt;br&gt;
虽然不是很想用金钱衡量，但是我翻着账单——送礼、喝酒零零碎碎花了好几千，总该给我点情绪价值吧。&lt;br&gt;
难道说在你眼中，你的情绪价值很值钱？我后知后觉地这么想。&lt;br&gt;
我还以为大家只是饿了，相互乞点吃食，而不是白白地把自己搭进去。&lt;br&gt;
那件事过后和陈老师几个月没联系，然后又是某天晚上，陈说出来聊聊。&lt;br&gt;
我仍然应了。&lt;br&gt;
陈在那个晚上表演得异常活跃，甚至于说带有攻击性——因为我绝口不提上一次见面发生的事。&lt;br&gt;
我只是沉默、一言不发、眼神涣散、喝酒。在清吧里喝到无聊，我结完账，摆摆手示意陈陪我散步，手里还捏着一瓶喝到一半的啤酒。说实在，那附近也挺无聊的，天桥，路灯，偶尔疾驰过的汽车——北京最不缺的就是距离，因为不管去哪都很远。&lt;br&gt;
陈在路上还在试图和我搭话，不过声音闷闷的：&lt;br&gt;
你不向我发火吗？你不骂我吗？我给你这个机会……我知道你已经生气过了。&lt;br&gt;
你会向你做出的选择发火吗？我终于没忍住开始反问陈。不，发火的原因是你想责怪于他人。但是选择是自己做的，我选你，我再发火，不就是在背叛过去的自己吗？&lt;br&gt;
开心点嘛。&lt;br&gt;
你真行，陈听完后突然笑出了声，我也没听懂这几声笑到底是什么意味。后来，我们在路灯下分别。&lt;br&gt;
我要是考核出事了就赖你。我说。&lt;br&gt;
赖我干嘛，是我硬拖着你出来喝酒的？陈耸耸肩。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>其四-C</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/dihui/1-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;时隔几日又来诋毁陈老师了。&lt;br&gt;
从一开始我就知道和陈老师的故事是不会有好的发展的。&lt;br&gt;
————&lt;br&gt;
陈老师和我的平日里的关系，大概就是见面会点个头或者聊几句的的程度吧。偶尔我也不理会陈——感觉很烦，或者说太摇摇欲坠了。&lt;br&gt;
不知道你们还记不记得我一开始说，陈是一个混沌善良的人。&lt;br&gt;
陈在平日里的行为，也确实不能说是“坏”，说到来，在犯罪成本高于执法成本的现在，还有多少人会是“坏人”呢？&lt;br&gt;
扯远了，或许陈也是良善的、正直的人物吧，不过在小事上不着调也是真的。&lt;br&gt;
以前还偶有一起上的公共课，陈老师不是嘻嘻哈哈的和朋友踩点进教室，就是干脆翘课不来，然后求我帮忙签到。&lt;br&gt;
有时候对上眼视线会停顿几秒，然后再极其自然地转开，然而后续会转到线上聊天。&lt;br&gt;
-穿这个卫衣衬的你一脸死人样。&lt;br&gt;
-关你屁事。&lt;br&gt;
-课间出去吹吹风。把我打火机还给我。&lt;br&gt;
-行。&lt;br&gt;
诸如此类的交流重复的发生过不知道多少遍，以至于我都开始有点乏味了。&lt;br&gt;
是的，乏味。&lt;br&gt;
虽然我刚认识陈的时候觉得陈是一个“有趣”的人。然而，有趣毕竟是一种锋利的品格，既然举世皆腐锈，谁能独善其中焉？&lt;br&gt;
说到底也只是用来社交的手段罢了。&lt;br&gt;
前几个月，和陈见了一面，事后百般无聊看着陈抽烟，昏昏欲睡。不知道哪里来了一种坚定的想法，虽然就像陈老师的忏悔一样轻：&lt;br&gt;
——我——再也不要——和你——见面了。&lt;br&gt;
于是这样，于是我再也没和陈见面。&lt;br&gt;
大概是厌倦了，大概是对我的精神不好，大概我总是因为喝酒不吃药，大概是影响了我的生活，大概我讨厌陈自以为是对我的批判……大概，大概，我能说出一百个以“大概”开头的原因。&lt;br&gt;
我大概真的很讨厌陈站在道德至高点对我的批判，批判我“从不负责”，批判我“软弱”，批判我“无理取闹”。&lt;br&gt;
好吧，批判我也认了，那么：&lt;br&gt;
该说再见了陈老师。&lt;br&gt;
不会有正式的道别的，毕竟没有我的生活，您也一样会过得称心如意；有我的话，或许是给您那顺利、平淡又毫无波澜的生活里带来一点不在掌控中的刺激。&lt;br&gt;
是的，我就这样做着一点添头，游荡在不同人的生活中。&lt;br&gt;
哈哈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
