<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>实验小说 on 无名之诗</title>
    <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/</link>
    <description>Recent content in 实验小说 on 无名之诗</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>乌白马角</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/wubaimajiao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/wubaimajiao/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUM：其实不是最后，只是一个普通的日子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;阎王已立新法，人死后魂魄不得回溯周游，须在生前所感阳气最盛之处逗留七天，将悲伤全渡干净，才好直奔奈何。&lt;br&gt;
众鬼齐呼“阎王大义。”&lt;br&gt;
只是这“阳气最盛处”该如何捉摸，阴官难以判断，又去请示阎王。阎王拍板道：“从他们生前的走马灯里挑。”&lt;br&gt;
轮到我，领了路引就带到殿上等待发落。阴官抽出一卷录像带津津有味地看了起来。看了半天，我有点绝望了，你别看了成不成。&lt;br&gt;
阴官嘿嘿一笑，不成，你都死了怕什么。哎，这段不错哈，你旁边这人是谁啊？&lt;br&gt;
我看了看，别过头说忘记了，我记性一向不好，别拿这种莫名其妙的片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得了，下一秒我就坐在长椅上。&lt;br&gt;
长椅微湿，像是下过雨后刚拿纸随手抹了抹。正值日落，夕阳铺满天空，太阳从我的背后落下，面前的枝叶沉沉地垂下来被阳光刺透，宛若宝石。&lt;br&gt;
我的身体和习惯一样靠在椅背上，有种冰凉诡异的触感。面前的石阶上坐了一个人，正在哼唱一段半生不熟的小调，我忽然感觉一阵头晕目眩，仿佛这段小调对我施了咒语。&lt;br&gt;
你能看到我？我的内心一并涌上一股疑问，我没开口，只是默默思考着我死没死这件事情。是不是其实我没死，只是在做梦？真是俗套的问句。&lt;br&gt;
那人也很俗套，很时宜地接上一句，又梦见你了。我简直想笑，原来是你在做梦，把我发配到梦里来了。&lt;br&gt;
我们谁也没看谁，谁也太熟悉谁，默契地把目光反方向各偏移十五度，盯着地上的灰色黏土，砖缝，和四处飞舞的蚊子。&lt;br&gt;
我又梦见你了。那人对我重复了一遍。&lt;br&gt;
我不知道该怎么回答，又闷闷地嗯了一声。&lt;br&gt;
我之前梦到你穿着靛蓝色的衬衫，站在连廊的边缘向我挥手。&lt;br&gt;
可是我没有靛蓝色的衣服。&lt;br&gt;
好吧。&lt;br&gt;
于是对话又陷入一段休止符中间。&lt;br&gt;
我开始想，那个梦代表着什么？究竟是某种启示？还是某种恐扰？我只知道我没有靛蓝色的衣服，那个梦显然是错误的。&lt;br&gt;
我的身下忽而悬空，紧接着向下坠去。掠过一片光怪陆离之后，我落到地上，踉跄着后退依靠着栏杆。&lt;br&gt;
身上一片潮湿，我呆立在原地，惊讶地发现那天天降大雨，我那件天蓝色的衬衫被水浇透，洇成一片靛蓝色。&lt;br&gt;
然后又一阵天旋地转，我重新坐回长椅上。那人一动不动，仿佛我从未离开。&lt;br&gt;
我又开始想，要是这时候在操场上就好了，这样看到跑步的人盯着看，玩一场无成本的赌马游戏。输家要给赢家一块糖，哪怕赢家再欢呼雀跃，也得老老实实地把糖塞到嘴里，鼓着腮帮子不说话。
你又不说话了。&lt;br&gt;
我张了张嘴，发现说不了话，又动不了，这真是冤枉。&lt;br&gt;
能说话我也不想说，有什么好说的。有什么好惦记的，我们早就慢慢不联系了不是吗？&lt;br&gt;
梦是预言吗？那人问。&lt;br&gt;
或许是。我默默答。梦是缘分。梦是悲伤。&lt;br&gt;
然后我们目光相接，原本应该是默契的、好像与生俱来的语言突然之间变得混乱纠缠，好像撞上蛛网的猎物。&lt;br&gt;
我说不上来这种目光里包含了什么，一种陌生而强烈的感觉席卷而来，这样谜一样的感觉，犹如太阳对万物的召唤。&lt;br&gt;
所有的感觉都融化在这门私密的语言中了，无所不在，却象征着灰色的混沌，一切。&lt;br&gt;
我从不相信命运，自然不认为梦是命运的指引，那么这也不是预言。那人又开口。我没有通灵的本事。&lt;br&gt;
很早之前我突然对这类梦的存在产生了强烈的敌意。那人抬起手做了个双引号的手势。“它像一只蜘蛛，吐出的丝牢牢地绑住了我的手脚，用不容反抗的力量把我拖在原地。”&lt;br&gt;
我讨厌任人宰割，于是我发誓无论怎样都不要再做到这类梦。或许是它听见了我的决心，数不清的日子里它再也没有来叨扰，我的生活总算重回了原先的模样。&lt;br&gt;
我保持沉默，咀嚼着这些话。我能猜到为什么又梦见我。或者说，我为什么能来到梦里。&lt;br&gt;
我发了烧。那人张口就往下接，只是在一个普通日子，我踏踏实实地睡了一觉后突然高烧不退，医生开的药好像没有半分作用。半梦半醒之间我总能听见身边来来去去都是不明所以的说话声，就像蚊子一样。&lt;br&gt;
后来不知道过了多久，周围终于安静，我睁开双眼，然后发现自己坐在这里。&lt;br&gt;
我们沉默地坐着，坐了或许有七天，看到了最后的日升月落，其实不是最后，只是一个普通的日子。&lt;br&gt;
那人最后问了一句，这样会不会打扰你投胎转世。&lt;br&gt;
我白了一眼，看见阴官已经站在我旁边啧啧叹气。您行行好，良心发现——我话还没说完，阴官就打了一个住嘴的手势，然后背过身去，我可什么都不知道，祂摇头晃脑地说着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我终于平静地看向那双眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽情地看吧，快要过奈何了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>寂寞丛林</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/jimoconglin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/jimoconglin/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUM：我的血肉是它的养分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是一个北漂的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔十点半下班，换掉工作制服，走到冷清的终点站，等待一十二分钟后准点开来的末班车。
跳上座椅第一排，前路昏暗，白灯摇晃而沉默，引擎寂寞又伟大地运转。&lt;br&gt;
我的影子张贴在玻璃窗上，模糊又明亮，然而五官是融化的，只能看见两只胳膊紧紧抱住黑色皮质公文包。&lt;br&gt;
公交车向前奔驰，道路就像一条绵长而柔软的缎带，所以我们时常颠簸，左右荡漾。&lt;br&gt;
这样宏大的夜幕里，我们小小的巴士会向下沉没。&lt;br&gt;
我看见飞驰而过的车辆织成一条淤滟的光芒。四周的建筑物高低错落。高楼大厦是参天巨树，居民区则是低矮的灌木丛，密密麻麻的有轨公交和柏油马路把它们串起来，形成一片巨大的丛林。&lt;br&gt;
我把目光从车外收回来，看见玻璃窗里有一个影子坐在我旁边。我叹了口气，把自己身子往窗子那边挪了挪，脸颊感受到冰凉又坚硬的触感。&lt;br&gt;
今天也过来吗？&lt;br&gt;
那边不忙吗？&lt;br&gt;
她总是答非所问。我来陪你啦，你不要怕黑呀。&lt;br&gt;
她漆黑纤长的影子熔铸在窗上，同样看不清五官。但我能想象她大而有神的眼睛正盯着我瞧，关切地看。&lt;br&gt;
早就习惯了。我撇撇嘴，但是影子还是下意识抱紧了皮包。我看见她抓住我影子的手，开始大力地摇晃着。&lt;br&gt;
不要怕啦，不是有我来陪你了吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐十站路，穿过六个十字路口，灯光从稀疏到繁茂再渐渐隐去，时针滴滴答答走过三分之四圈，我就下车。&lt;br&gt;
然后再走一十八分钟，穿过只有几根路灯的小道，回到我的出租屋。&lt;br&gt;
我在前面走，她在后面大声地唱歌，影子愉快地蹦跳，偶尔抱住灯杆绕个半圈。地上的影子有时会重合在一起，好像在偷偷地拥抱。&lt;br&gt;
她会勾勾手指，用小拇指拉住我的公文包肩带，拉到最紧然后再“啪”的一下松开。&lt;br&gt;
去吃夜宵吗？她转到我前面，我想吃便利店里的关东煮，想要牛肉丸，想要福袋……她的声音又从身后飘来。&lt;br&gt;
她絮絮叨叨地报菜名，全然不顾我是否在听。我恍惚地生出一种错觉，以为自己回到了上大学的时候。每每我拎着一袋子菜走在路上，她也如这般，蹦跳着，发挥着对吃的最大想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而唯一不同的是，她死了之后，我逃难似的来到北方生活。这里的夜生活不甚丰富，也当然没有凌晨仍然热闹的夜市。我一个人上班下班，一个人备菜做饭，过着简单却疲惫的生活。她有时会来招惹我，从报菜名讲到冷笑话，我时常忍住不搭她的话，只是头也不回地向前走，然后趁某个拐角一顿，唰的转身。&lt;br&gt;
路灯明晃晃，小路空荡荡。&lt;br&gt;
我的身下贴着一片聒噪的影子，除此之外什么都没有。&lt;br&gt;
什么都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，我不知道我在期待什么。后来我工作变得很忙。她有时还会过来陪我下班，又是报菜名。
我沉默了一路，又没忍住去看身后。&lt;br&gt;
然而我突然崩溃了。我对她大喊，能不能离我远点，我很忙的啊，你到底要干什么！你要从我这里拿走什么啊！&lt;br&gt;
她纤长的影子在玩弄自己的头发。用手指把发尾卷起来再松掉。天呐，就算看不到也能猜到这个人的表情，眼睛眨巴来眨巴去，眼神飘忽躲闪，就显得她最无辜，太可恶了，这个坏人。&lt;br&gt;
然后在空旷的街头，我突然哭了，我不知道为什么我哭了，但是我的眼泪滴答滴答，把她的影子打得湿漉漉。她难过地想伸手去接，我跪在地上用力地大哭，她接了半天接不到，只能任由温热的液体穿过指缝。&lt;br&gt;
你不要哭了好不好。她说。对不起。她好像还想说什么，却也开始哽咽，然后哭得比我还大声。我实在是没办法，只好擦干眼泪开始安慰她。我的影子伸出手勾住她的手指，影子的泪融在地上是一道水痕。&lt;br&gt;
我仍然向前走，城市的夜景在这样长久的空白里深深刻入我的脑海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远方一定繁华喧闹，可我却比任何时候都感觉到寂寞。&lt;br&gt;
这并不是什么稀奇事。丛林一向寂寞，阴天比晴天寂寞，黑夜比白天寂寞。越喧嚣，就越寂寞。&lt;br&gt;
我不知道该去哪。同时感到徒劳无力，任何一件事都让我力不从心。&lt;br&gt;
我的眼里只有那片寂寞的丛林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一双手捂住我的眼睛。夜晚的风吹得冷冽，然而那双手却足够温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丛林并未消失，我的身前仍有起伏的楼宇和条街道。它就生长在我心里，我寂寞的血肉正是它的养分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我升职了，不再那么辛苦，也就很少走夜路。不过走夜路我也不再怕黑。再无边的夜，再寂寞的丛林，也只有一个爱哭的贪吃鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有什么可怕的呢。总有鬼陪我享受寂寞。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鎏金</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/liujin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/experimental-fiction/liujin/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUM：如果世界走到尽头，请让我沉在底部。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;许多年前，我就一直在旅行了。&lt;br&gt;
说是旅行可能不太准确，总之，我一直在路上。&lt;br&gt;
我往返于不同的交通工具间——飞机，轮船，火车，诸如此类。&lt;br&gt;
常有人看我孤身一人坐着便来搭话，但我往往是胡乱回应几声，一味盯着窗外飞驰又模糊的景色。&lt;br&gt;
我的旅行在载具上展开，于穿行中延宕，在到站那刻便兀自终止。在载具中的穿行对我有种莫大的诱惑，这是一种拨弄时间的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最常坐的交通工具是地铁。它的入口倾斜向下，带我游历一座城市最深的黑暗。它的座椅冰凉又光滑，呆呆地盯着好像可以撕下一张白光。对面的灰白色座椅寂寥无人，它沉默地与我相望。&lt;br&gt;
地铁是更寂寞一些的生物，我想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上班路途中我常混沌地感觉世界摇摇欲坠，只有身处在载具里会好一些。于是我跌跌撞撞地背着我的包，请了半天假去看医生，我是不是得了什么病？&lt;br&gt;
旅行症候群。我的医生敲打着键盘，不舍得把一点目光分享给我。我重复了一遍这样绕口的名字，他点点头，是的。&lt;br&gt;
成因不明，无药可医，但也并不致命，唯一的坏处是必须长时间待在载具里，前段时间总有零星的人确诊。他顿了一下，说：很快又销声匿迹。不致命，路费可以走医保。&lt;br&gt;
我忽然很想大笑，笑到直不起腰，笑到满地打滚，然后一遍又一遍地念这个病的名字，这些字太生冷了。得这种病的人变成了时代的遗物，楼房拔地而起，工程车彻夜作响，霓虹照亮夜晚，狂欢的声音直到天明。然而，这种病毫无意义，等到病人死去，这样灰色的记忆就会变成教科书上褪色的铅字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，许多年前，我就一直在旅行了。&lt;br&gt;
我就这样一年又一年地长大了，每一条道路茁壮如我绵绵生长的骨骼。&lt;br&gt;
在游船上荡过一条湿漉漉的黑街，在车厢里探寻摇曳的山川异域，风声呼啸而过，讥笑我不解风情。&lt;br&gt;
我把地图册举过头顶，躺在越野车驾驶位的靠椅上抬头看。&lt;br&gt;
我沿河一路北上，去哪都没所谓。&lt;br&gt;
这条河在地图上横跨数千公里，穿行过森林、山区、荒地，穿越不同国家，最后由极寒之地的入海口释放。&lt;br&gt;
我顺着公路一直开，从某天起，公路两旁的楼宇就消失了，很快村落也消失了，只剩下莽莽雪原和白了头的松枝作伴，车子疾驰，雪浪翻滚。&lt;br&gt;
车里常播放一些迷离的摇滚乐，我不想赶夜路时就停下来，漂浮在如此浩瀚的宇宙中。然后对窗外的黑夜露出笑容。&lt;br&gt;
就这样旅行，道路行至末尾，但世界却没有。&lt;br&gt;
远远地，有一排整齐而纯净的冰川。我开车在厚厚的雪层中行进，车子有几次熄了火，差点抛锚。
等天空回收了最后的光亮时，终于磕磕绊绊地来到冰川之下。&lt;br&gt;
我摇晃地下车回看，平整如镜的雪原上只有两条车轱辘的痕迹。而车前是一片小湖，被望不到尽头的冰川围剿。&lt;br&gt;
湖面没有结冰，水是纯净的蓝色，如同酒精灯的火焰，把世界的尽头从地图上烧去了。我站在岸边，从湖面上看到了自己的倒影，它被湖水点亮，也是蓝色的。&lt;br&gt;
我又倒回车里，喝起所剩不多的酒，然后沉沉睡去。&lt;br&gt;
在恍惚中我赤脚走进空洞的蓝色里，没有草木，没有游禽，只有风，凝固住的风。片刻之后蓝色开始剧烈燃烧，直挺挺地燃烧，却把我的身躯镀成金色。如此滚烫的、诱惑的蓝色。&lt;br&gt;
等我再次睁眼，车外的世界毫无征兆地被云层笼罩，车里还弥漫着浓厚的酒精气息。&lt;br&gt;
走吧，去看看冰川后面有什么，或许是另一个星球，或许是黑洞。&lt;br&gt;
我踩下油门，随即映入眼帘的是一团熊熊燃烧的蓝色火焰。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
