<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>爱，死亡，中国学生 on 无名之诗</title>
    <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/</link>
    <description>Recent content in 爱，死亡，中国学生 on 无名之诗</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>其一-A</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;突如其来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不知道怎么了，我忽然又想写点什么，可能人在吹冷风的时候头脑会异常活跃吧。&lt;br&gt;
是啊，希望不只是我一个人有这样奇怪的冲动。从高中开始，在听不懂课的时候、在和不熟悉的人尬聊的时候，我就会掐断自己大脑的接受信号，开始魂飞天际。&lt;br&gt;
例如想象：尖叫、在路灯下跳舞、夺门而出、大声的蹦蹦跳跳，我惊讶于可以用一个突然的举动就毁掉我的生活——在众目睽睽之下干一些超乎寻常的事情。&lt;br&gt;
这些行为不影响道德，更无关乎法律，但你真的做出来这些事，大家都会觉得你疯了。偶尔想到这里的我，会假设有另一个平行世界的我就如此干了，然后一辈子被贴上“神经病”的标签。&lt;br&gt;
这太可怕了。&lt;br&gt;
可是我们的生活就是这样摇摇欲坠的事物。人的尊严，声誉，所构建起的秩序都这样的脆弱——只肖一瞬间，一个薄薄的冲动，“疯子”和“正常人”之间的界限就混沌地融化在一起。&lt;br&gt;
大家还记得马航吗？&lt;br&gt;
后来警察在机长的电脑里发现，那条看似诡异的令人摸不到头脑的飞行路线，早在他的电脑中被模拟千百遍。&lt;br&gt;
没有人知道为什么他会这样，又有什么动机，也许就是这么莫名其妙，想试一下是不是可以成功绕过雷达监测什么的。&lt;br&gt;
他确实成功了，然后他们消失在大海中。&lt;br&gt;
这又何尝不是一种疯狂的可能呢？&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
我是一个精于幻想的人，就像你知道的那样：我喝酒，抽烟，写点狗屁不通的文章，在阴暗的角落里伤春悲秋之类的。你想象出来了吗？&lt;br&gt;
不，开玩笑的，才没有。&lt;br&gt;
下楼吹风前我狂睡了四个小时，然后又打了四个小时游戏。可能有点空虚，但是我在这平淡如水的生活里品出一丝自由的滋味。&lt;br&gt;
不过呢，我的脑子里仍然会冒出这样或那样的疯狂又荒唐的想法。&lt;br&gt;
哎，你说，我们坐高铁去隔壁市扇前任一巴掌怎么样？&lt;br&gt;
或者，我们去抢劫一只猫如何？&lt;br&gt;
还是说，我们现在，现在就在地上打个滚怎么样？&lt;br&gt;
当然，我没有做出上面任何的事情，虽然离这些疯狂只相隔一秒钟，然而这一秒钟是无比坚固的，简直就是动物园里隔绝狮子和人类的那道铁丝网。&lt;br&gt;
在这个陌生城市的深夜，这道铁丝网成功阻止了我去抢夺一只无辜的猫咪。我的疯狂依然茂盛，但是它屏住呼吸、向内生长。&lt;br&gt;
这个世界的自由度实在太高了，就算我现在到大街上去吃土，宇宙也不会跳出来一个提示框问“你确定吗？”&lt;br&gt;
当然啦，我现在打算去喝一杯，敬自由，敬龙舌兰日落。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>其二-A</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;交流。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一放假作息就变得很糟糕，就像我刚吃完晚饭回来的路上，又觉得现在有点什么可写的了。&lt;br&gt;
不知道大家有过deep talk吗？或者说“深度交流”？&lt;br&gt;
如果有的话，感觉怎么样？&lt;br&gt;
我以前相当迷恋这种活动，认为只要谈得够久、够晚、够残酷、够私密，以至于把你的童年、创伤、失败、被辜负的瞬间像倒垃圾一样倾倒出来，就可以收获一个灵魂搭子。&lt;br&gt;
因为这太具有诱惑性了，看起来很真诚，也很动人，毫无保留，甚至会让人短暂地产生一种错觉：&lt;br&gt;
我被一个人看见了。Men seni jahsi koremi。&lt;br&gt;
有时还会用“终于”这个副词修饰一下。在一段关系中，我们甚至更轻易地把这种幻觉当成“爱”。&lt;br&gt;
但这是危险的，朋友，我不得不提醒你。&lt;br&gt;
这种感觉持续不了很久，甚至有时会带来诡异的作呕感。因为你们并没有真正地被理解，而是听、和说完了一个你以为的自己。&lt;br&gt;
语言不等于真实，语言的传播效率极低。就像《乡村教师》里描述的：这是每秒传输速率只有1至10比特的方式。&lt;br&gt;
当然，你和我之间还相隔着“你以为的你”“我以为的你”“你以为的我”和“我以为的我”这样糟糕的误解，我们又怎么相信deep talk中所讲述的不是一段被修剪过的、可理解的框架呢？&lt;br&gt;
人生中最混乱、最失控、最无助、最不堪的部分早就是一种被训化后的结果了。&lt;br&gt;
其实你很难通过一个人的故事去判断：TA，到底是谁？&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
深度交流的另一种坏处是，其中一方过早的挣脱这种幻觉，并利用此开始谋求好处。&lt;br&gt;
或许这是今天的饺子醋，因为我前几日在校园墙上看到了一些让人感觉不是很好的帖子。&lt;br&gt;
在这种情况下，再也没有什么交流了，交流沦为一种手段。&lt;br&gt;
用来评估、量化、划分一个人的价值，受什么教育、有什么圈子、在什么层级、家庭背景如何、又有什么社交价值，一方用理性决策去评估，另一方用情感叙事去描摹——这本身就是用鸡蛋碰石头的不自量力。&lt;br&gt;
暴露自己的不安和乞求试图换回注视的目光是最无意义的，翻来覆去的展示自己的悲惨没有任何实用价值，只会更容易被指责“情绪化”。&lt;br&gt;
朋友，我该怎么说？&lt;br&gt;
你往后所有的行为不是“我”做错了什么，而是你太情绪化，你所有的挣扎都会沦为丧失自由意志的把戏。&lt;br&gt;
你要质问我吗？要旧账新翻吗？要批判我为什么不回你消息、忘记约定、不在乎你吗？&lt;br&gt;
是啊，你从一开始沉浸在这场交流的游戏里，成了可有可无的NPC。&lt;br&gt;
无论我喜欢还是不喜欢，NPC只是NPC而已，无论NPC是平静退场还是以坚决的姿态大闹一场，抑或是被吃干抹净，我都无所谓。&lt;br&gt;
说到底，我从来都不在乎“你”是谁，而是我玩游戏的时候，是不是有NPC来丰富游戏体验。&lt;br&gt;
没有的话，我换个场地接着玩就是了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>其三-A</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-3/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;病。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨天刚重温完极乐迪斯科，后劲太大了以至于我一整天都没什么兴致，反复反复地回忆过去。&lt;br&gt;
有时候我真的会想，我的病真的好了吗？一些高中留下的后遗症：焦虑啊、抑郁啊之类的。&lt;br&gt;
药逐渐减少剂量，咨询的频率也在下降，但是我仍然、仍然感觉有一种怅然若失的情绪在缓慢地流淌着。&lt;br&gt;
失去了什么呢？我不知道。&lt;br&gt;
人痛苦的时候会下意识说什么呢？&lt;br&gt;
有人会说，我想回家。&lt;br&gt;
我偶尔也会，但不多，因为和家里关系一直以来都很淡漠。&lt;br&gt;
所以我会说：我不知道。&lt;br&gt;
辽阔寂凉的荒原，分不清远和近、天和地的灰色混沌。&lt;br&gt;
为什么如此痛苦？我不知道。&lt;br&gt;
在想什么？我不知道。&lt;br&gt;
总有人问我，发生了什么事。我会扯出一个微笑说，我也不知道，就是心情不好而已。&lt;br&gt;
对我来说就没有具体的事情，然而处处都是缘由。粘腻闷热的空气，不合适的温度，不舒服的身体，喧闹的人群，紧凑的课业，零碎的睡眠，反复惊醒的噩梦，不安的揣测怀疑，我的痛苦太简单，太简单，以至于我把它们重重拿起又轻轻放下。&lt;br&gt;
我不想经历苦痛后就此死去，我还有对未来的憧憬，我还有大好年华，我不想死，我很痛苦，我不知道我该怎样结束痛苦，我不知道为什么我会难过，我不知道我想说什么。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
去年几乎是在酗酒，喝到呕吐，喝到眼里是几重几重的幻影，然后眼泪大颗大颗的掉。&lt;br&gt;
对不起。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>其四-A</title>
      <link>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/myworld/essasys/besides-death/2-4/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;老己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老己，你又在期末周开始拖延了，这次我不得不和你聊一会。&lt;br&gt;
其实不是从期末周开始的，对吗？这种情况持续多久了？我不敢计算。&lt;br&gt;
你也很讨厌杂乱无章的座位和桌面对吧？你也很讨厌一个又一个的DDL追着跑对吧？你也很讨厌被动地等待直到罪恶感把你吞咽的感觉，对吧？&lt;br&gt;
你不是饮食不规律就是作息不规律，有时两者兼有。药是时不时又要重新去开的，颈椎和手腕有时是会痛的受不了的，你会突然发疯，然后把我克制的不去做的事情通通又做一遍，你咋能这样呢？你对我好残忍，老己。&lt;br&gt;
难道你没有想过以后怎么办？不不，几天之后怎么办？咱俩都在尖叫，因为大学物理理论力学尖叫，因为模糊不清的考试重点尖叫，因为比尸体还难处理的人际关系尖叫，还会因为西雅图洪水、寒潮、斩杀线、网贷和赌狗尖叫，但是从外面看只是一个人带着耳机又麻木的划了一下屏幕。小说是挺好看的。&lt;br&gt;
求你了，现在开始也来的及的，不要在自我麻痹了。&lt;br&gt;
难道你还要一些时间？还要一些耐心？可是……唉，老己，是不是我把你逼得太紧了？&lt;br&gt;
可我是在为你好，对吗？&lt;br&gt;
其实我也很害怕，害怕我的“为你好”是不是真的为你好，会不会这种“为你好”又害了你。&lt;br&gt;
你害怕这种“为你好”的话术，我也是，但我不能把这害怕和恐慌表达出来，因为这样你就会认为我是无能的。老己，你本来就防备我，这样你就更看不起我了。&lt;br&gt;
其实我应该和你说对不起，是吗？对不起，老己。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
我把你养的很差，老己。&lt;br&gt;
我发现你一花钱就会愧疚，去吃好吃的会愧疚，去买衣服会愧疚，买点改善生活的小玩意会愧疚，我们不说放在购物车里一降再降的switch了，现在ns2都出了，哪怕是买Steam冬促打折的游戏你也要愧疚。&lt;br&gt;
你内疚地、扣扣搜搜地花了很多钱。然后开始翻自己的账单，指责自己只要买生活必需品、维持最低开销也能活。&lt;br&gt;
老己，我知道你对钱有怪异的认知，因为你从没心安理得地花过别人的钱，又太早的知道挣钱的辛苦。&lt;br&gt;
老己，我没文化，前半句是我看书抄来的，后半句是你自己的实践。但是这显得特别矛盾。&lt;br&gt;
你对你珍视的人很大方，会请客吃饭，会准备礼物，会力所能及地花钱、出力。&lt;br&gt;
老己，其实我不懂你。&lt;br&gt;
你不是那种会说：“一个人最珍贵的东西在哪里，爱就在哪里”的人。&lt;br&gt;
你时常说的是：“想让你花钱不如把你打死。”&lt;br&gt;
你给朋友花钱，你最多会犹豫，但从来不会愧疚。老己，你慷慨又自私。&lt;br&gt;
所以我发现，你好像不怎么爱自己。&lt;br&gt;
但是老己，我不知道该怎么教你。不是所有的钱只能用来买生活必需品和有用的东西的，你要趁着自己还有欲望的时候，在能力范围内满足自己的欲望，你以前总要说买板子，做手工，吃美味的饭，你可以花钱，清清白白你自己挣来的钱，一分一毫都不是偷来抢来的，这不是浪费，也不需要愧疚。&lt;br&gt;
我开始痛恨我是个文盲了，老己，我知道这些没办法说服你。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
老己，我对不起你，我也恨过你，可能这就是为什么你没办法爱自己。&lt;br&gt;
你问：这世界上有没有无条件的爱？&lt;br&gt;
我答：有，因为这世界人多的拥挤，但这对象绝不会是你。&lt;br&gt;
在十九年的人生里，我不止一次的恨你，我恨你拧巴又敏感，我恨你焦虑，恨你因为悬而未决又遥遥无期的事情失眠，恨你把人际关系处理的一团狗屎。&lt;br&gt;
我恨你，我恨你不聪明不努力，老己，恨你没有自制力，恨你做事情三分钟热度，恨你上台前胆怯的样子。&lt;br&gt;
老己，无奈我们本来就是一体。&lt;br&gt;
你常想，世界那么大我们只能拘泥于这里吗？我说，是的。&lt;br&gt;
你的见识不足以让我们离家千里又争气，我的学识更不会让我们奔赴他乡得好遇。&lt;br&gt;
老己，你比我想的还要不堪一击。考试失利，比赛失当就足够让你崩溃，你太渴望得到成就了，你太渴望证明自己了，但是你远远没有那样的实力，也不是每一次幸运女神都会向你微笑。&lt;br&gt;
失眠的夜晚，喝到酩酊的夜晚，我都在试图挣出你的身体，我不要在这里，我不要在这具什么都没有得到，什么都只会幻想的身体里，我应该是完美的，无懈可击的，我应该是自由的，无拘无束的，我应该过上想要的人生，而不是躺着不足90厘米宽的床上，反复地憎恨自己。&lt;br&gt;
恨到底，恨到最后，我还是恨自己没能好好的照顾你。&lt;br&gt;
对不起，老己。如果我都不爱你，怎么可能有人无条件的爱你。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
对不起，说到底，还是我毁了你。&lt;br&gt;
从小到大，其实你活的还算不错吧，有玩得来的朋友，有不少爱好和特长，并且你在你爱的事物上倒也取得了不错的成绩。&lt;br&gt;
但是什么时候开始变坏的呢？其实你知道答案，只是我们都不愿意说。&lt;br&gt;
对不起，我让你活的好辛苦，我要你打比赛，要你搞创作，要你读书又要你学习，让你担惊受怕痛苦焦虑这么长时间，也从来没有真正停下来想一想自己到底想做什么。&lt;br&gt;
对不起老己，胃病反反复复，作息昼夜颠倒，有时还要忍受噪音，头晕头痛，不停干呕，心悸手抖。几个月前答应你要去复诊，但是至今我还没做好准备，一直拖延，拖到我又要离开北京，对不起。&lt;br&gt;
其实我一直记得，你从小到大的梦想都是当设计师，但是小时候不知道要走什么样的路才能实现，直到后面慢慢长大了，才发现我早就错过那个机会，也没有勇气一步一步走上去，只好一遍一遍的翻自己的作品，自嘲说设计行业挣不到钱，拿着录取通知读了工科。&lt;br&gt;
对不起对不起对不起老己，你的梦想可能再也没办法实现了。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
老己，我做梦梦到飞去俄罗斯的机票好便宜，但是这票不退不换。我好纠结，因为我不得不想办法解释我的失踪。&lt;br&gt;
老己，老己，快快发挥你说谎的能力吧，我们把所有人都蒙骗过去，然后连夜逃走吧。&lt;br&gt;
我们逃到那片土地上，我要拉着你沿着河堤一路狂奔，让冷风灌进气管，刺得肺疼。那里的雪应当大如鹅毛，然后落到我的睫毛上，眼前的景象就变成了水中倒影。&lt;br&gt;
那我就会一边跑，一边抹眼睛，世界就一会模糊，一会明朗，就像流窜在五光十色的幻想里。&lt;br&gt;
对啊，老己，我们要去看一次冬宫，我们一定得去看。我在初中的时候翻开历史书，看见红蓝交织的冬宫，所以它就像液体的火焰，一路流淌一路烧到了今天。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
老己，我又喝到大醉，对不起，又让你和我一起吹冷风。&lt;br&gt;
一年又要结束了，去年的一月一号，你去雍和宫许了愿，我还记得你许的愿是能和朋友一直保持好的关系。&lt;br&gt;
对不起，我食言了，因为这段人际关系对我很坏，我不得不吐掉这颗过期的糖丸。你总是把这段关系当成安慰，骗自己走完一段又一段路，对不起，但是我们真的得把它吐出来了，它甜的发苦，让我睡不着觉。&lt;br&gt;
老己，你觉得我们谁做错了吗？老己，我们谁都没错。&lt;br&gt;
当我们说出谁都没错的时候，就说明我们都错了，老己。&lt;br&gt;
老己，酒劲又上来了。&lt;br&gt;
我有点想哭，但是我哭不出来了，老己，抱抱我吧。&lt;br&gt;
——&lt;br&gt;
老己，明年的一月一号没时间去许愿了，明年，明年。&lt;br&gt;
我为你许一个愿吧，新的一年，我们苦想、承受、远离神。&lt;br&gt;
我祈求，最灵验的庙宇是我的血肉，我在其外，你在其中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
